原來警長是霞姨 - 曾志豪

原來警長是霞姨 - 曾志豪

《蘋果日報》截圖

終於明白一哥說做警察是向成龍等演藝人學習的真正意思了，原來三萬警都要上演藝導演的進修課程，自編自導自演。

警方拘捕葵涌警署的一名警長，涉嫌「妨礙司法公正」，策劃汽油彈襲警署的案件。

傳媒用字已經相當間接客氣，所謂「策劃」案件，等於「造假」，即是自己找人做案犯罪，再「破獲案件」。

自己立功，又可以抹黑抗爭者，延續社會對「暴徒」的污名指控，順便又神化警察的忠誠勇毅，一石幾鳥，用心陰毒，實是警隊之恥。

再加上9男1女的休班警，懷疑違反禁聚令以及普通襲擊，你領悟到，原來「警隊」成為了「香港安全」的「短板」﹗

或許駱惠寧也要整頓監督一下警隊的紀律，香港有事，中聯辦要監督啊。

葵涌警署豈不是光頭劉Sir的老本營，這位愛國英雄不知有何感想？微博「忠粉」又會如何評價這位劉Sir，為何你「地盤」出了這種敗類？用「敗類」形容這位「導演警長」，不算煽動市民對警察的仇恨、惡意中傷吧？不要怪傳媒唱衰你，「面是人哋畀、架係自己丟」，明未？

如果連汽油彈案都是造假，請問抗爭運動到今天，有多少「黑衣暴徒」的罪案其實是由「警長」扮「霞姨」？這些偽造的罪案，又有多少變成「紀錄片」，以假亂真送上北京，然後成為對港政策轉硬甚至不惜「鎮壓」的佐證？六四便是因為時任北京市長陳希同謊報軍情，向鄧小平誇大了學生運動的威脅性，有份釀成血案大禍。今天香港「警治」代替「法治」，有多少是和警長導演的策劃有關？

墮落由「不完美，可以接受」開始，前線警員發覺如何離譜也能過關，甚至贏得上級讚賞，又豈會不「再接再厲」？這個警長背後還有更高層的授意嗎？真正罪犯不捉，721至今都是警隊的永恒笑話，卻花氣力請人扮罪犯，這是毅進制的計算法嗎？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com